玩具鄭疑搬離山頂獨立屋 神秘男：「佢唔會再返嚟」

有「玩具鄭」之稱的玩具城國際有限公司（Toy State）主席鄭躬洪頻頻賣樓，同時放售自住的山頂種植道獨立屋。記者今日下午前住其大宅，發現該單位似乎無人居住，大閘內一名男子告訴記者：「佢哋（玩具鄭）搬走哂，唔會再返嚟。」
該獨立屋位於山頂種植道73號，據記者所見屋內皆拉上窗簾，而花園裡尚有少量傢俬。早前報道指該物業叫價由今年1月的3.8億元，到本月初降價13%至3.3億元，以公司轉讓形式放售。
近日市傳玩具城國際集團疑因財務狀況不穩，進行裁員，「玩具鄭」昨主動致電記者表示，對於近日市場傳聞及公司狀況，集團將於今日發出新聞稿交代，惟直至此刻未有接收到有關通告。記者致電玩具城國際有限公司，公司行政部門黃小姐接受查詢時指，對有關事項表示不知情，今日亦未見鄭生在公司。記者聯絡「玩具鄭」，亦暫未取得聯絡。

又話今日有新聞稿

消失左?

?

Hi

咁有錢都玩完

員工玩完

自己攪住幾億去邊都得啦

做玩具都做到破產，轉型sex toys 啦

大陸要執笠，賠好多錢
賣晒香港物業都唔夠賠或者打個和

不如拎錢去其他地方嘆世界唔好？

每日壹爆●炒樓絕技踢爆】豪宅當提款機 玩具鄭3億山頂大宅押財仔借短錢(足本版)
2018年08月30日留言(0)

人稱「玩具鄭」的鄭躬洪及胞弟鄭躬明，今年開始，已陸績出售手頭豪宅，早前被揭發集團疑因財務狀況不穩，進行大裁員，理由是受中美貿易戰影響，更令供應商上門追數。壹週刊調查發現，兄弟二人的財政問題疑雲，已非今年的事。現時，由鄭氏持有的種植道大宅過去多年如提款機般先後做了多次按揭，而鄭躬明旗下成立的多間公司，在2015起已幾乎解散。

【炒樓絕技踢爆】豪宅當提款機 玩具鄭3億山頂大宅押財仔借短錢

兄弟位於種植道73號的大宅，早於02年以5400多萬元買入，當時由滙豐銀行造按揭。到2006年中贖回後，再把大宅按予交通銀行，在2006－09年間多次加按。直到2015年，又再向滙豐銀行造按揭。於本年初，物業已向「財仔」融富信貸申請二按，並於今年6月贖回。現時，兄弟在市場放風表示，會以逾3億元出售大宅。

根據記錄，鄭躬明由99年起至今總共成立29間私人股份有限公司，其中有19間在2004及2005年成立，但全部公司已在2015及2016年或以前解散。

鄭躬明炒樓如換女

鄭躬明曾言明靚女如靚樓，他是一個愛美的人，平日不斷睇樓豪宅，就如喜歡望美女換女朋友，每次買樓都成了與女朋友有關的故事。

2003年以呎價6,000元購入御濤灣別墅，認為呎價低，有投資價值，轉眼賺1,243萬元。2005年以2,200萬買聚賢居複式單位，直到2008年初才以2,700萬元散貨，賺500萬元。鄭躬明搬離九肚山松柏花園後，開始其「遊牧生涯」，皓朗山莊、寶珊道一號、御濤灣等，最長住不超過8個月，可見他靚樓如追女。

但後來他嫌持貨時間長又賺得少，認為豪宅水位相若，難以有大升幅，於是他在10年前已透露不涉足豪宅，及後看中商廈的投資潛力，狂掃多個寫字樓及商鋪並短炒沽出。而同年，他亦「修心養性」，與模特儀陳君宜結婚。

多年以來，鄭氏兄弟曾說他們炒樓本錢來自本業玩具生意，於84年向母親借了數十萬後，兩兄弟便創辦玩具城有限公司。玩具城生產的品牌為Road Risppers的電子電動發聲玩具，另外購入Caterpillar、GM、Ford等汽車專利，生產玩具車，並出口於美國在大型連銷售店有售。

撰文：陳穎妍

本來食住地產大浪潮可以穩穩陣陣賺錢, 可惜太急進要搵快錢, 無預計會有貿易戰呢一獲。

黎緊一定有2000億 d仆街廠佬點搞

大把人都係咁做槓桿架喇

邊有人做生意唔借錢

大陸佬借得仲勁仲狠

賣樓走佬
都有億幾二億去其他地方嘆世界

玩具好似唔包係個堆關稅入邊?

反狗城執左

玩具有無貿易戰都係難做, 呢幾年連MATTEL啲代工廠都執左一半以上

Missing person?

但原料有包

搬執二揀一

顧住炒野邊有時間理公司野